p牌揸車

究竟大家第一次揸車，係點樣克服cut線大家會唔會cut唔到收油停哂架車

個牌點考

學車個陣師傅無話你知部車有倒後鏡架咩？

新牌仔買完車一嚟就上highway，唔敢cut+唔識cut，十分鐘路程我揸撚咗半缸油先返到屋企

判斷完夠位就極速比油扭軚
淆底就會造成交通意外

四個字 當機立斷

學車嗰陣無cut過咩

學天光道真係無機會cut線

有冇試過市區收慢都cut唔到 逼住要停

逆線行 個個都讓你

收得太慢 你同隔籬線相對速度差距大 更加cut唔到

Keep住行都瘋狂望鏡
要cut的話 扭腰望 大啖油

最叻係你 一考完就渣跑車 記住唔好撞呀 你考左牌架嘛

意思正常車速 有位就比油轉？

以前冇連登啲人係點揸車

唔掂就搵師傅補鐘啦屌

自己柒仲咁惡

未判斷到隔離車速

Yes
你停定 如果隔籬線一直有車 咪永遠都cut唔到
所以塊鏡角度好重要 照得柒你判斷唔到距離就奶屎
都係嗰句 真係唔掂搵fd幫拖/洗少少錢補鐘

上黎問下其他人心得 究竟p牌第一次點cut 其實你唔想講可以唔留言
Btw 有車牌未呀？

基本野啦 睇鏡中影像大細
隔籬愈嚟愈大咪即係快過你
愈嚟愈細咪慢過你

明白明白 唔該師兄

好難講心唔心得
揸Fortwo同C class已經係異次元差距
你又唔講你行邊度 點教

真係cut唔到唯有兜路

認真，唔好揸咁慢，同其他車既車速唔差太遠先易cut

如果市區揸
之前有巴打教落要打燈然後車頭蝕入去，一兩架過左既時候你都蝕左1/3了
正常第三位司機都會讓你，當然你係入車場打人尖就難講啦

絕招就落車窗對個五字出去（cut右既話）

但咁嘅話車速咪好慢

如果正常速就見隔離線第一架同第二架既距離有三秒以上先好打燈俾啖油呀 同埋燈愈早打愈好

第一次考牌就係衰哩樣，考官話我停底令到後面要剎車，計大過肥咗

明明自己1take 但係出到黎完全第二回事...

真係要背熟地圖 差啲掛住睇導航衝左紅燈 好彩收得切

我一開始果陣cut線斷鳩估架咋
幾個月之後學識打住燈慢慢片過去，多數都成功
再過多幾個月就直接爬頭cut入去
一開始最難其實係判斷後車既速度

慢慢揸囉 香港啲路行錯左都係兜多一陣姐
最緊要唔好怕行錯路，行錯當練車

有冇少少心得 後車速度點樣先判斷好啲

差啲入左深圳灣

睇彩數
我第二take條路完全無車，轉線唔打燈都無問題

你覺得cut唔到咪唔好硬cut
最多兜下路

次次cut線都好驚

lm

佢講得都幾清晰，雖然係蝗語
考到牌係香港冇揸過，只係補左一次鐘
直接去外國自駕，好彩cut唔係想像中咁恐怖。
我既做法：打燈—睇鏡+側少少身望—覺得夠位—俾油+轉
多數入左車頭，後面既司機都會收油俾你chr

一開始打燈同睇準個距離,之後就踩大少少油cut埋去
我仲好記得第一次拎車由觀塘渣番東涌渣左成兩個鐘, 泊好車就攰到以後唔想再渣車

你呢啲專上黎搵野嘈
人地樓主好地地上黎問意見都要畀你屌一獲
好撚大壓力冇地方發洩？
正宗痴鳩線

得閒就望下鏡，到cut嘅時候大約知附近有咩車就易cut d

睇盲點真係無衰
謹記

開頭咪夜小小先出去熟習下屋企附近啲路
趁小車行下高速
就算無車都係匯合打燈望鏡再出
其實多啲揸就ok

仲學緊車果陣成日都同老豆講唔知個彎要扭幾多，係啲大十字路口唔知點扭驚扭左去隔離線
但學左幾堂真正揸出街就開始慢慢掌握到

多啲望路牌，行錯路再兜多個圈當熟習下
我自己好怕日頭揸車
因為真係好多車好多違泊
思路要好清晰，之前仲係揸左無耐果陣遇著放工時間上公速係匯合位都係淆淆地，勁多車完全無乜空間畀你諗幾時出，好彩係後面架車見你p牌又猶豫不決咁即刻閃燈提我快啲出

睇左有冇位先好打燈
d人好中意篤油
如果正常距離又夠快手嘅話
你cut完應該都唔會影響到人地

師兄講得非常好，培養到久唔久望下鏡既習慣，對路面資訊越多，唔好話cut線，有咩突發野你都容易啲比到反應處理。

心諗cut 佢老母
咁就會cut到

睇咗位先, 同隔離車一樣速度(或者快過佢)
安全就一打燈就移過去, 唔好俾篤油L 有機會篤上嚟
留意埋隔離再隔離會唔會有車CUT 埋嚟

無錯, 唔好戇鳩鳩剩係望實個大銀幕

香港9成見你打燈會踩油sip你個位

香港啲司機真係好恐怖

外國揸車真係easy mode 就算左軚都易撚過香港

人要惡過車

但係後面個個仲惡 都唔要命

我一般cut線，預返一架半車位空間，打燈望鏡，對方篤油就收，唔篤就快手扭過去，p牌一開始係淆拎𠺌，或者可以夜晚揾d地方操下，日日渣一兩個星期就知自己要做乜。我見好多p都係驚，渣多d就ok

其實好正常 熟能生巧 個個岩岩渣車都係驚到pk

跟下朋友車/搭車時坐近司機位
睇下司機點做 感受下點樣揸

如果平排呢 你會選擇收油定比油

唔駛諗 一定收油
連過線都未慣 你控制到快既車速？

我渣左一個鐘都已經出哂汗...仲要只係沙田兜圈

揸多啲就冇咁緊張，你自己都要放鬆啲

學嗰陣無cut過咩
咪打燈擰頭之後cut
利申牌

P

就係試過收慢到架車停低左....一直都無位cut 可以點解決

真係無考條路完全唔洗cut線

咁撚正考油塘勁多線cut

我都係p 我會收少少only 一有位就準備cut入去。就算一直都無位都係收少少，再唔係就比五蚊

打燈，cut少少先，見佢篤油就扭返正，收油就cut埋佢

所以咪話香港學車易囉，啲人仲話難，屌你有啲考到個牌連油門逼力都未識分啦

講真連元朗沙田都要cut線啦

當年新牌仔係紅隧口cut線， 比後面幾架車篤油cut唔到， 仲有條仆街望住我黎恥笑，正臭閪

多數見格離線車尾就踩油cut 入去，快過後面咪得
當然你要打燈望鏡啦

天光道真係唔洗

過死車都冇試過咩? 同考車過死車個套一樣

點會慢到停低架車 平排再收油等隔離架車一爬你頭頭就可以隊個頭埋去啦

停低真係等返廿架車都未必有機會cut